##  接触解析（その２）

本解析の実施には、`tutorial/10_contact_2tubes` のデータを用います。

### 解析対象

解析は円筒の押し込み問題で、解析対象の形状を図4.10.1に、メッシュデータを図4.10.2に示します。メッシュには六面体1次要素を用い、メッシュ規模は要素数2,888、節点数4,000です。

![解析対象の形状](./media/tutorial10_01.png){.center width="350px"}
<div style="text-align: center;">
図4.10.1　解析対象の形状
</div>

![解析対象のメッシュデータ](./media/tutorial10_02.png){.center width="350px"}
<div style="text-align: center;">
図4.10.2　解析対象のメッシュデータ
</div>

### 解析内容

図4.10.1に示す強制面に押し込み方向の強制変位を与える接触解析をラグランジュ乗数法で実施します。解析制御データを以下に示します。

### 解析結果

4サブステップ目の解析結果について、ミーゼス応力のコンターを付加した変形図をREVOCAP_PrePostで作成して図4.10.3に示します。
また、解析結果の数値データとして、解析結果ログファイルの一部を以下に示します。

![変形およびミーゼス応力の解析結果](./media/tutorial10_03.png){.center width="350px"}
<div style="text-align: center;">
図4.10.3　変形およびミーゼス応力の解析結果
</div>


